主人隔離期間愛貓慘遭活埋行先一步

根據大陸傳媒報道，事件1月30日在江蘇無錫發生，貓主正接受隔離觀察，尚未被確診是否患上武漢肺炎。他的愛貓「啾咪」當時被隔離在家中露台，主人亦已安排朋友帶走。但社區人員卻以消毒為名，在未通知貓主的情況下，將貓咪活埋殺死。事件在微博及豆瓣流傳，有疑似是受害主人與社區書記的對話流出，當中書記直認貓咪已被「深埋土裏」，更對主人說「你的心情我理解，但是在疫情方面請你理解」。

早於1月26日，博客「蜘蛛猴面包」亦曾在武漢拍攝短片，當中訪問一位在武漢寵物店的女士，她亦復述有人把貓從武漢以正規渠道辦理檢疫坐火車帶回家，但回到家那邊的居委會說「要把她們家的貓活埋」，短片並沒透露是那個省市的情況。

大陸醫師根本殺病人，估計好快團聚

貓貓

埋乜春呀
食撚左你都唔知喇

麻煩大家轉載而以下兩個Twitter， 都係有關中國虐殺寵物